16歲台男睪丸扭轉劇痛 忍痛3日下場超慘

男人最痛或非冇錢冇女人，而是最珍貴的「蛋蛋」出事。日前一名愛踩單車的16歲台男，疑因踩單車時令睪丸旋轉，結果右邊陰囊腫痛，連走路都有困難，忍痛3日後終於求醫，醫生幫他檢查時也嚇了一跳，其右邊的陰囊竟紅腫到比左側陰囊的兩倍大。

經超音波檢查後，醫生發現男童的右邊睪丸，已因「急性扭轉」而缺血壞死，可惜男童錯過黃金12小時，最後需整顆切除。

日前facebook專頁「守護兒童急診的小白醫師 - Dr.王聖儒」發文分享病例，指該男童右邊陰囊腫痛3天，其間曾有輕微發燒及嘔吐，因走路也有困難，其母才帶他求醫。醫生請男童脫下褲子，眼前情景卻嚇了他一跳，男童右邊的睪丸，足足比左邊漲大2倍，醫生指「抬高睪丸也無法緩解疼痛」，且提睪肌反射也消失。

經超音波的檢查發現後，確診男童右邊睪丸「急性扭轉」，甚至已缺血壞死，需將整顆右邊睪丸切除，並將左邊睪丸做固定手術，避免將來發生同樣的憾事。男童母親一直無法接受，多次問醫生「有挽救不開刀的機會嗎？」惟王醫生解釋男童已錯過救治的黃金12小時，他必需接受手術。

王醫生表示「睪丸扭轉」可能跟運動有關，由於男童熱愛踩單車，他估計因踩單車時，其大腿內側與陰囊的摩擦使得睪丸向內旋轉。他又稱「睪丸扭轉」多發生於初生嬰兒及12至18歲的青少年，每4000人就有1個，病發時會有急性劇烈的陰囊痛、鼠蹊部痛或下腹部痛。他提醒患者一旦出現以上徵狀，需馬上求醫，把握黃金12小時救「蛋蛋」的機會，如超過24小時，只剩不足兩成機會可保留睪丸。

（facebook專頁「守護兒童急診的小白醫師 - Dr.王聖儒」）

佢可以忍左三日,都好撚勁
他日必成E神

能夠真音上高音

單丸也好 不易懷孕

真正扭蛋

自行結紮

精索卡住左

讀書都講過 聽講真係痛到 仆街 佢竟然忍到三日

唔洗有相關知識
淨係聽已經捂住個袋

我淨係睪丸附件炎都痛到即晚睇急症

扭轉都頂到三日

巴打睾丸附件炎係咩

未如願雙丸 便學習單丸

波子會旋轉

扭丸
比單丸更傷

屬性黎
我附件冰

估唔到元首大人都係單春

見到幅圖,個春袋不自覺戚咗一戚

睇到個袋袋都赤赤地

睇到粒蛋蛋巧痛

扭到粒蛋無左
呢位台灣巴打已經做到 必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身
我佩服

我試過一次, 痛撚到仆街

睇急症都安排我即刻入院

殘忍的單丸非你專利

可唔可以講下咩事

送個扭蛋玩具安慰下佢

螺旋丸

可唔可以隔著個袋扭返佢

見到都

Eason 都無事啦

點解台灣咁多呢D

記得有單係個小朋友跑返屋企粒丸都係咁

E神咪又係照生仔

單丸也是正常

會唔會又係因為d父母死唔帶去睇醫生

睇完feel到自己個粒都隱隱作痛

諗到都好撚痛

扭蛋

單丸打丁既感覺會係點?

張Facebook cap圖睇頭幾行字已經頂唔順，赤赤痛

m痛痛啲定打結痛啲呀啦

扭蛋 做運動唔好著 boxer

忍痛健力士

袋袋如跳舞 間中轉個圈

做完運動無啦啦開始痛, 開頭放學果陣仲行到, 夜晚果陣飯又食唔落瞓又瞓唔到

去睇急症醫生話好大機會扭左血管, 留院一晚唔改善既話第二日即開刀

蛋蛋有種好唔舒服既感

仲要等一晚噉咪痛到仆街

張圖

69會旋轉

從前有呀a 同 b, a天生有3粒睪丸 有一日佢就想同b分享下舒發自己感受但係又唔想直接講

A : 我同你加埋有5粒睪丸
B：下你得一粒？

睇到字已經唔舒服..

有冇人睇得明幅超聲波圖

忍到3日真係勁到癲 之前睇泌尿科 個醫生同我講如果係扭蛋正常係痛到床都落唔到

想問下鍊住睪丸應該用咩感覺形容
又唔係痛
又痺痺地赤赤地咁

搵到幅圖

單丸也是正常....

咁都唔睇醫生真係好嘢,我淨係陰陰哋痛呀都已經我要睇醫生呀

我記得香港以前都好似有一單,話啲細路仔貪得意玩偷桃,結果有個𡃁仔粒丸被同學扭轉,最後要切

呢個就...直接變公公
武漢男大生打籃球後兩顆睾丸扭轉 壞死切除

睇標題都痛

諗起達哥之前都講過段扭蛋新聞

單丸巴

老豆老母冇常識真係好慘
如果即刻去醫院就唔使變單丸啦

幾靚 似寶石

唔敢踩單車了

單丸也是正常 天生我性慾強

上邊位巴打搵埋張圖之後
我決定以後戒丁了

DLLM
睇完都尺尺痛

私人部位加上發緊育既16歲男仔
多數係佢自己死忍唔出聲 怕醜唔敢講比屋企人知

咁巴打最後咩有冇解救到你粒丸

個post原文話醫生問佢老母做咩痛咗三日先帶佢睇醫生，老母話屋企有長輩住院唔夠人手照顧

即係佢老母係知，但覺得唔係咁緊要

唔駛煩生仔結婚
賽翁失馬

唔駛煩生仔，結婚，生養下一代
賽翁失馬
仲好

垃圾家長係咁

我都試睪丸附件扭轉太耐，個附件壞死，要切

所以睪丸有唔舒服真係要即刻睇急症，無得拖

利申：雙丸仲係度，但兩邊醫生用針線固定左

我之前有邊蛋腫痛 我都忍唔住 勁驚係扭蛋 夜晚直接睇急症 即時轉介去瑪嘉烈 醫生話只係有少少水腫定水泡 食藥休息幾日就冇問題 佢點忍3日

睾丸附件係睾丸退化左唔要既部份

症狀同睾丸炎/附睾炎有D似

不過冇紅冇腫

我跑步拉傷春袋都頂唔順睇急症
佢頂3日真係

曾經有小規模扭蛋，唔嚴重唔醫生話唔使開刀但痛左一個星期 唔敢想像痛到壞死係點

男人最痛

唔知點解睇圖都覺得痛

諗起呢單新聞

癲佬

好對唔住個男童 我又諗番起5粒睪丸

睇圖都覺痛

太快了 我未插入過已單丸

巴打幾有才華

為左啲廢老搞到個仔冇左一粒

爆

小學個陣試過 痛撚到仆街
入院即晚做手術 醫生仲話有機會要改名做eason
係我人生等一個手術
個時記得全個病房都係d阿伯 話我係最後生既病人

精索扭斷

單丸也是正常...

有冇巴睇完蛋蛋有啲痛

今日睪丸左邊無啦啦隱住咁痛
連埋patpat位都痛
踎低都痛
有冇全能巴打知道咩事

巴打你

坐耐左冇咁痛

去 A&E 照照好呢

諗起左撚住曬個IQ題

陳奕迅的確是得一個...

以爆裂既高速～旋動

有朋友試過溜蛋
佢塊面痛到青哂
之後陪佢入急症
直接拎緊急上床入R房比醫生溜返個蛋
二十分鐘搞掂
佢話麻醉左下半身之後醫生就真係用手溜溜下就搞掂

殘忍的單丸 非你專利

如果想開心 為什麼需要等

好似之前有一單痛到死咗

之前沖涼試過chok到粒蛋半扭，即刻痛到企唔穩，好彩自己輕輕逗一逗個蛋佢自己轉返原位，即刻企咗係到唔郁成5分鐘睇吓係咪真係無事

之前試過痛可能都係扭左少少， 仲有好似肚對落個位都有少少陰d 陰d 痛， 即刻唔敢郁咁大動作。 要去廁所除唒褲放鬆唒再慢慢逗下佢